林鄭假讓步，我地都可以假讓步

將其他四大訴求重新包裝︰

1. 撤銷暴動定性 >>> 廢除暴動罪
林鄭一直話自己無權為任何事作定性，所有野要由法庭決定。而社會上好多人俾佢呃晒，以為我地呢個訴求佢係做唔到，又話唔符合法治，所以就俾佢帶晒風向。事實上，立法會有立法權之外，同時有廢除法律權力，而廢除《公安條例》第245章第19條有關暴動的罪行，可以令被控暴動罪嘅手足唔會面對十年刑期。大家可以睇下條例係非常含糊不清，極多灰色地帶。

條例指非法集結且破壞社會安寧行為即屬暴動，但無講明何謂破壞社會安寧。如果有人街頭賣唱太大聲嘈到人，叫唔叫破壞社會安寧？係車廂拎鐵通打人，又唔算係暴動，只係非法集結。條例本身已經有好大含糊之處，所以為保障市民人權，先廢除此項，再於立法會重新討論係必須！

2. 獨立調查委員會 >>> 先停職，後調查
監警會太廢唔講，獨立調查係必須。大家知道打人嘅警察，係防暴隊同速龍隊，而首先，政府應將曾經參與過處理示威嘅防暴隊、速龍、現場指揮官、總指揮官停薪、停職，等候接受調查。好多警察貪份糧，如果停薪，警隊內部必定分化。同時，應立即按法例成立獨立調查委員會，調查該停職警員有否於行動中失職、濫用暴力及違反警例/ 法例。如有，依法處置；如無，可以復職。大前提係有一個獨立調查委員會，呢個無得讓步。

3. 釋放被捕義士 >>> 未諗到

4. 立即落實真普選 >>> 立即親自落區，展開普選討論及諮詢，並承諾2020年實行普選
林鄭成日話要時間，無得一步登天，你拖咗我地22年喇！如果我地想係2020年實行普選，普選諮詢必須立即開始，林鄭話會落區，我地可以將計就計，大開對話之門，舉行集會，擺下舞台，公開邀請林鄭到集會現場，親自與抗爭者對話，而集會只有一個目的︰就係等林鄭出現，同佢對話。而林鄭必定不會出現，我地就可以話林鄭拒絕與抗爭者對話，將個波俾返政府。而民間亦應盡快討論雙普選議題，尋求民間主流共識，集合成一個可行同完整嘅方案，爭取本地及外國人認可。例如︰
一. 公民提名
二. 無篩選入閘
三. 一人一票投票
因為真普選討論實在太少，但呢個議題係最緊要，希望大家由宜家起多啲講。

林鄭「釋出善意」，我地都可以「釋出善意」

廢除暴動條例
獨立調查委員會
先停職後調查
立即普選諮詢

大家討論

做俾外國睇

唔好擾敵啦Ching

以不變應萬變

同無得傾嘅原因一樣

五大訴求
缺一不可

本身公安條例已經違反人權法
97前已經廢左
係就成條公安條例廢左佢
唔告你暴動告你非法集結咪一樣可以坐幾年

假讓步，真升級，用返對家果招

因為宜家改會影響到自己人，唔改又無突破，個個睇美帝人權法
我地要諗人權法過到，我地要點做
過唔到，我地要點做

唔想推可以用不推文回覆

極度同意 推左先

可討論

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

不了
五大訴求已經好基本

我諗要改都要等到人權法有結果先決定，應該仲有一段時間

暴動要用來告721白衣人

唔會告

不過唸唸下用恐怖襲擊都得。
癈除暴動有得唸

不了

已win
撤回成功

香港法例第 575 章「聯合國（反恐怖主義措施）條例」訂明，只要「作出或恐嚇作出行動」，有「導致針對人的嚴重暴力；導致對財產的嚴重損害；危害作出該行動的人以外的人的生命」意圖，而且為「威嚇公眾人士或部分公眾人士」，基本上都可以落入恐怖主義的定義。

在本地的法律意義下，元朗襲擊案確實可理解為恐怖襲擊，但這與公眾認知的恐襲有不少距離。究竟我們要如何理解？事實上，學術界對恐怖主義的定義超過 100 種，至今尚未有一致共識，但答案大同小異。

若參考恐怖主義問題專家 Jessica Stern 的定義，恐怖主義就是「對非戰鬥人員施行暴力或暴力恐嚇，以威迫對方就範或影響受眾。」這個定義提及行動的內容與遇襲者身份，說明了純粹的暴力恐嚇，加上遇襲者是普通平民等「非戰鬥人員」，便足以構成恐怖襲擊，與死傷數目並無關係。

其實都幾仆街
97前廢左，97後即原例立返
立法會又係咁
根本day 1已經違反50年不變

我同意

我地開價咁耐 林鄭隔左3個月終於還價 禮貌上我地都應該再還價 咁樣比搵幾條友做代表去傾更實際

On9
五大訴求缺一不可

你呢個假讓步 分分鐘出賣晒隊友
Fake晒自己人

我地又係維園整個對話平台，林鄭嚟對話啦，等你

我明白，宜家一定唔係時機，但都可以諗下下一步會點

仲有死既義士
仲響狗屋裡面受折磨既手足

咩叫禮貌？
而家打撚完你再比小小所謂甜頭你
你就要退步？